\openleft%
\section{Itinérance}\label{sec:itinerance}
\gpx{-w 7 A/*/itinerance-*.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Causses, Lozère %
\paragraph{Adresse de départ} Parking public, Le Rozier 48150 %
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Juliette 31 ans) %
\paragraph{Dates} Du \horodatage{26}{5}{2021}{7}{50} au
\horodatage{30}{5}{2021}{17}{38} %
\FFRPcoteEffort{4} %
\FFRPcoteTechnicite{5} %
\FFRPcoteRisque{5} %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne, bien que la fatigue s'est
particulièrement faite sentir le quatrième jour.%
\paragraph{Plaisir ressenti} Très heureux de clôturer ma préparation
au probatoire avec cette itinérance, sous un temps particulièrement
clément toute la semaine.%
\paragraph{Erreurs commises}%
\begin{itemize}
  \item Avoir oublié de prendre un vêtement très léger pour marcher
  (ma jupe de randonnée particulièrement).
  \item Avoir choisi de ne pas prendre de céréales sèches à cuire, au
  profit de plats déjà préparés plus lourds.
  \item Privilégier le hamac et le tarp lors des randonnées en milieu
  boisé.
\end{itemize}
\paragraph{Sujets à approfondir} Le volcanisme des Causses, notamment
le volcan d'Églazines.%
\paragraph{Dénivelés réalisés}~
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 382m -- 920m %
\subparagraph{Cumulé positif} 4244m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 4249m%
\paragraph{Distance parcourue} 86.4km%
\paragraph{Durée effective de marche} \heure{24}{12}%

\openleft%
\subsubsection{Le Rozier -- Corniche des vases -- Le Truel -- Baumo
  Rousso -- Cinglegros}\label{sec:itinerance.j1}
\gpx{-w 7 A/*/itinerance-j1.gpx}%
\clearpage%
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Très beau temps %
\subparagraph{Vécue} Conforme %
\subparagraph{Température} \temperature{+3} à \temperature{+21} %

\paragraph{Condition physique} Très bonne pour chacun. Couchés tôt
pour récupérer de la route effectuée la veille.%
\paragraph{Poids porté estimé} 19kg %
\paragraph{Quantité d'eau portée et bue} $4l$

\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 389m -- 914m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1259m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1248m %
\paragraph{Distance parcourue} 18.9km %
\paragraph{Durée effective} \heure{6}{26} %

\paragraph{Lieu de la nuitée} Bord du Tarn, La Sablière,
\latlon{44.22518}{3.22960} %
\paragraph{Nature de l'hébergement} Bivouac %

\Figure[placement=p, caption={Vue depuis l'Est du cirque des vases
  sur les gorges de la Jonte vers l'Est,
  \horodatage{26}{5}{2021}{9}{56}}, label={fig:itinerance.jonte}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/itinerance/itinerance.1.jpg}

\begin{figure}%
  \centering
  \begin{subfigure}[t]{0.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{A/itinerance/itinerance.2.jpg}%
    \caption{Contre plongée de l'intérieur de \emph{Baumo Rousso},
      \horodatage{26}{05}{2021}{12}{23}}\label{fig:itinerance.baumo.rousso.contre}
  \end{subfigure} %
  ~ %
  \begin{subfigure}[t]{0.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{A/itinerance/itinerance.3.jpg}%
    \caption{Plongée depuis le haut de l'intérieur de \emph{Baumo
        Rousso},
      \horodatage{26}{05}{2021}{12}{34}}\label{fig:itinerance.baumo.rousso.plonge}
  \end{subfigure}
  \caption{Vues intérieures de \emph{Baumo
      Rousso}}\label{fig:itinerance.baumo.rousso}
\end{figure}

\openleft%
\subsubsection{La Sablière -- La Bourgarie -- Château de
  Blanquefort}\label{sec:itinerance.j2}
\gpx{-w 7 A/*/itinerance-j2.gpx}%
\clearpage%
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Très beau temps %
\subparagraph{Vécue} Conforme %
\subparagraph{Température} \temperature{+10} à \temperature{+22} %

\paragraph{Condition physique} Très bonne, mais un peu cassé de la
mauvaise nuit passée sur un terrain trop ondulé.%
\paragraph{Poids porté estimé} 19kg %
\paragraph{Quantité d'eau portée et bue} $3l$

\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 382m -- 907m %
\subparagraph{Cumulé positif} 797m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 783m %
\paragraph{Distance parcourue} 14.6km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{20} %

\paragraph{Lieu de la nuitée} Le Ménial, Les Vignes,
\latlon{44.28649}{3.23587} %
\paragraph{Nature de l'hébergement} Bivouac %

\begin{figure}%
  \centering
  \begin{subfigure}[t]{0.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{A/itinerance/itinerance.4.jpg}%
    \caption{Contre plongée sur le \emph{Pas de l'Arc},
      \horodatage{27}{05}{2021}{10}{39}}\label{fig:itinerance.pas.de.l.arc.contre}
  \end{subfigure} %
  ~ %
  \begin{subfigure}[t]{0.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{A/itinerance/itinerance.5.jpg}%
    \caption{Plongée dans le \emph{Pas de l'Arc},
      \horodatage{27}{05}{2021}{10}{39}}\label{fig:itinerance.pas.de.l.arc.plonge}
  \end{subfigure}
  \caption{Vues du \emph{Pas de
      l'Arc}}\label{fig:itinerance.pas.de.l.arc}
\end{figure}

\Figure[placement=p, caption={Vue depuis le \emph{Château de
    Blanquefort} sur lui-même, \horodatage{27}{5}{2021}{13}{21}},
label={fig:itinerance.chateau.de.blanquefort}, max width=\textwidth,
max height=.8\textheight]{A/itinerance/itinerance.6.jpg}

\openleft%
\subsubsection{Le Ménial -- La Croze -- La Malène -- Hauterives rive
  droite}\label{sec:itinerance.j3}
\gpx{-w 7 A/*/itinerance-j3.gpx}%
\clearpage%
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Très beau temps %
\subparagraph{Vécue} Conforme %
\subparagraph{Température} \temperature{+14} à \temperature{+24} %

\paragraph{Condition physique} Très bonne %
\paragraph{Poids porté estimé} 18kg %
\paragraph{Quantité d'eau portée et bue} $4l$

\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 409m -- 606m %
\subparagraph{Cumulé positif} 761m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 718m %
\paragraph{Distance parcourue} 17.4km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{27} %

\paragraph{Lieu de la nuitée} Hauterives rive droite,
\latlon{44.32016}{3.34674}, passage par barque (Juliette et les sacs)
et à guet dans un courant fort jusqu'aux hanches (Grégory) %
\paragraph{Nature de l'hébergement} Bivouac %

\Figure[placement=p, caption={Vue depuis \emph{La Bacarès} sur les
  gorges du \emph{Tarn} vers le Nord,
  \horodatage{28}{5}{2021}{9}{33}}, label={fig:itinerance.bacares},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/itinerance/itinerance.7.jpg}

\openleft%
\subsubsection{Causse de Sauveterre -- Point Sublime -- Cirque des
  Beaumes Chaudes -- Hameau de Beldoire}\label{sec:itinerance.j4}
\gpx{-w 7 A/*/itinerance-j4.gpx}%
\clearpage%
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Très beau temps, sauf orages entre
\heure{13}{0} et \heure{15}{0} %
\subparagraph{Vécue} Très beau, très lourd, très chaud ; orage à
\heure{18}{0} %
\subparagraph{Température} \temperature{+15} à \temperature{+28}

\paragraph{Condition physique} Très bonne, mais qui a beaucoup
diminuée avec le soleil, la chaleur et la pression atmosphérique %
\paragraph{Poids porté estimé} 18kg %
\paragraph{Quantité d'eau portée et bue} $2.5l$

\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 413m -- 920m %
\subparagraph{Cumulé positif} 885m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 934m %
\paragraph{Distance parcourue} 21.1km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{23} %

\paragraph{Erreurs commises}
\begin{itemize}
  \item Avoir marché trop longtemps sur des chemins d'exploitation en
  plein soleil.
  \item Avoir inssufisamment mangé de glucides le matin.
\end{itemize}

\paragraph{Lieu de la nuitée} Hameau de Beldoire,
\latlon{44.28638}{3.23426} %
\paragraph{Nature de l'hébergement} Camping, place \No{37} %

\Figure[placement=p, caption={Vue depuis non loin de \emph{Puech
    Aubert} (877m) sur le Nord du plateau de \emph{Causse de
    Sauveterre}, \horodatage{29}{5}{2021}{11}{5}},
label={fig:itinerance.causse.sauveterre}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/itinerance/itinerance.8.jpg}


\openleft%
\subsubsection{Beldoire -- La Sablière -- Le
  Rozier}\label{sec:itinerance.j5}
\gpx{-w 7 A/*/itinerance-j5.gpx}%
\clearpage%
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Très beau temps %
\subparagraph{Vécue} Conforme %
\subparagraph{Température} \temperature{+13} à \temperature{+24} %

\paragraph{Condition physique} Très bonne%
\paragraph{Poids porté estimé} 16kg %
\paragraph{Quantité d'eau portée et bue} $2l$

\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 388m -- 479m %
\subparagraph{Cumulé positif} 542m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 566m %
\paragraph{Distance parcourue} 14.4km %
\paragraph{Durée effective} \heure{3}{36} %

\paragraph{Erreurs commises} Avoir insisté à poursuivre le chemin une
fois arrivés au pied de la paroi rocheuse en
\latlon{44.25115}{3.23311} et ainsi passer +1km dans la \emph{jungle}
très souvent dense (voir
\figurename~\vref{fig:itinerance.jungle}). Note : j'ai ajouté
l'information de \emph{chemin sans issue} dans
\href{http://osm.org}{\emph{OpenStreetMap.org}} pour prévenir d'autres
randonneurs intrépides. %

\Figure[placement=p, caption={Vue du campement au camping
  \emph{Huttopia} de \emph{Beldoire}, \horodatage{30}{5}{2021}{9}{2}},
label={fig:itinerance.camping}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/itinerance/itinerance.10.jpg}

\Figure[placement=p, caption={Vue depuis la \emph{jungle} sous 40m du
  sentier praticable, \horodatage{30}{5}{2021}{11}{50}},
label={fig:itinerance.jungle}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/itinerance/itinerance.9.jpg}
